JJ插沙求救！cpu長期高溫

早幾日發現電腦風扇長開，於是搵下咩事，結果發現cpu長期80度up有冇人知點解決
機齡4年，intel core i5-4460 cpu,用緊水冷，4年黎一直相安無事，頭先已換散熱膏都係咁，出事前都冇拆過冇郁過部機

麻煩各位巴打俾啲意見

顯示卡係gtx960 火牛650W

水冷風扇吹出嚟啲風又唔熱，是咪壞水冷？定有軟件有問題？但cpu使用0%都70度

好大機會壞水泵

有冇方法知道係咪壞水泵

換個stock cooler落去如果溫度正常咪知係咪壞水冷

冇後備其實我係電腦白痴唔識裝係咪時候換機？都4年
多謝各位巴打回覆

如果水冷頭（水泵）插住4pin cpu_fan
去風扇果版睇cpu_fan有冇讀數

第二個方法聽下有冇水聲 冇就

最簡單係去新高登買個煙屌原裝散熱器
一試就知

咁不如直接搵人睇

摸下條喉凍定暖
凍既就九成壞泵

我幫你換散熱
一餐飯

散熱膏有冇定期換 大約一年要換一次如果唔係會乾

Sor冇睇內文

i5 都要用水冷究竟係咩心態

我都有用，好出奇咩

嗰陣想靜d, 買左個 cm 120mm 水冷

中伏

凍呀，睇怕是壞泵了

Thanks,應該係壞泵了，我搵個cpu風扇試下換嚟睇下

買LN2長用

個位唔通風，舊時係熱到傻又焗住

我上網學下先，多謝巴打好心

如果部機cool down 咗(例如訓一晚覺) 都係一開機就八十幾九十度都有機會係sensor壞

順便問下有冇咩水冷平價又好用推介

一開係40度，望住佢升溫，然後就算打LOL都lag到癲

你係BIOS應該睇到個泵同風扇轉速，通常叫CPU_FAN or SYS_FAN or AIO_PUMP or W_PUMP，除咗SYS_FAN 其他嘅多數唔會 0 rpm

呢個？